三十秒科學–癌症所導致的體重流失(4)

要理解為何癌症會導致肌肉萎縮，其中的一道辦法就是對比萎縮肌肉與正常肌肉有甚麼分別，再以推敲其相關的機制。

(圖2)研究發現，患癌老鼠的萎縮肌肉中，其名為ZIP14的蛋白質含量特別高企，且在患癌的老鼠但其肌肉並沒有萎縮的情況下， ZIP14的蛋白質含量並沒有顯著提升。

(圖3)ZIP14蛋白質的主要作用是把鋅 (Zinc)輸送到細胞裡頭。

科學家量度因癌症而導致萎縮的肌肉，發現肌肉的鋅 (Zinc)含量的確是比正常肌肉的為多，與其ZIP14蛋白質含量不謀而合。

(圖4)利用基因工程移除ZIP14蛋白質的話，可以見得到患癌老鼠的肌肉細胞橫切面並沒有顯著的減少。

再作一系列的實驗後，科學家推斷當癌細胞所釋出的TGFa/b物質到達肌肉位置後，便會引起肌肉ZIP14蛋白質含量上升，因而引起肌肉萎縮。

科學家們現正研究如何針對ZIP14蛋白質來抑制癌症所引致的肌肉萎縮，結果適目而待。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

啲鋅係咪都有份令肌肉萎縮？

應該就係

好多食物都含小量鋅

嘩 咁勁㗎

Pish

但係我見人地會食zinc壯陽喎

啫話生癌就要停止吸收含鋅食物？

邊個話食落肚就會畀肌肉吸收

拭目以待